【沒事兒】深圳歡樂谷觀光列車相撞 多人受傷滿地玻璃血漬

深圳市有網民爆料稱，周四（1日）上午11時許，華僑城歡樂谷「歡樂幹線」發生兩列觀光列車相撞事故。據悉事發時2列車共有約20名遊客，多人受傷，當中一人頭部浴血，一人腰部受傷，已送院救治。現場遊客稱，由於系統故障，導致3號車和4號車相撞。

據了解，「歡樂幹線」是深圳華僑城歡樂谷旅遊公司引進的無人駕駛高空觀光列車，全程3.88公里；列車均速運行在華僑城旅遊度假區的上空，乘客可俯瞰沿途景點，遊覽一周約需25分鐘。

一名蘇姓遊客稱，上午11時左右，他乘坐無人駕駛的「歡樂幹線」4號車行駛到民俗村上空時，發現前面的3號車突然停止行駛，4號車隨即在離3號車約30米的位置停車。約10分鐘後，他看見工作人員進入3號車手動駕駛，而就在3號車剛剛啟動離開時，4號車突然提速「追尾」3號車。

網傳照片所見，前後2車的車身玻璃都已被撞碎，玻璃渣掉落一地，坐在4號車上的乘客驚魂未定，且地上散有血漬。另有遊客引述現場工作人員表示，該「歡樂幹線」全部車輛本計劃於下周四（8日）下線，全面更換。

歡樂幹線

極樂幹線

又話大陸先進過香港，睇過？點先進法？

深圳好落後

支那の日常

1，假設海洋公園有事故，死左人，新聞傳媒一定有報導。大陸呢？死左人，一定瞞。有網民爆料先有呢宗新聞。如果無人爆呢？咁你死你賤。

大陸先進過香港？點先進法？睇過。

2，我真係未撚聽過香港機動遊戲曾經死過人。昂坪360成日停纜車，就經常有。死人真係未聽過。

大陸先進過香港？點先進法？睇過。

呢架車由我細個已經開始行，焗到七彩好似無冷氣，
之後條軌好幼仲要單軌，架車轉彎兀吓兀吓咁，行咗成20年仲行緊

行左咁耐先出事咪叫好囉

仲刺激過過山車, 抵哂

歡樂谷早幾年先出左一單大意外，估唔到仲未摺，
係大陸既遊樂場黎講都算捱得耐。

「太空迷航」墜機6死10傷 深圳華僑城意外 人疊人削半邊頭

中國廣東深圳主題公園「深圳東部華僑城」29日發生慘絕人寰意外，48位遊客在玩「太空迷航」機動遊戲時，懷疑機件故障，所坐飛船突由升空變急速下墜，遊人被拋出飛船外「人疊人」，有死者遭削去半邊頭顱，也有肢體飛掛場內，死狀恐怖，釀成6死10傷慘劇。據悉，意外發生時，傳出爆炸聲。

此次事故，4女2男遇難者全為大陸人，5人來自廣東，一人來自湖南，其中3死者身分已查實，他們是：陳光明，男，東莞潮流假期東坑鎮三甲電子廠職員；劉思言，女，廣東陸豐市人；呂娟，女，湖南人。目前，香港入境處暫時沒有收到港人求助。廣東省委書記汪洋批示，盡快查明原因，全省要檢查類似設施，深圳鹽田區區委宣傳部副部長蕭文紅表示，正調查事故原因，當局會嚴肅追究責任。

聞爆炸巨響即墜地
東部華僑城副總經理鄭紅霞表示悲痛，向死傷者家屬及遊客致歉，指今次是華僑城成立以來最嚴重事故，但強調有定期檢查園內設施，要等專家查明出事原因，30日會閉園一日，檢查設備。

消息稱，29日下午4時45分，大約48人坐進模擬飛船，但飛船「升空」後不久，疑發生機件故障，傳出一聲類似爆炸聲響及陣陣燒焦氣味，飛船急速下墜，跌落地面。有僥倖逃過大難的傷者驚惶失措的憶述：「事發時，在太空艙內忽然聽到砰的一響，眼前一黑，甚麼都不知道，醒來的時候就已經在醫院了。」

有目擊者表示，飛船多個駕駛艙甩脫，坐在駕駛艙座椅的遊人，被拋出飛船外，互相碰撞，引致「人疊人」或撞向牆壁，或被其他硬物擊中，導致多人死傷，有死者被削去半邊頭顱，也有肢體飛掛場內，死狀恐怖，而不少傷者全身披血，呼救聲此起彼落，情況混亂。

事發前停電聞焦味
河南的常姓女遊客表示，她們兩姊妹是由公司一起組織到東部華僑城遊玩，事發時突然昏倒，醒來已經身在醫院，右手無名指折斷，左腳骨折，腳、頸和頭等部位都有血漬。張姓遊客說：「當太空艙升到半空時，突然停電，我聞到了一股塑膠焦味，但不見火光，艙門一時打不開，我們幾個人一起使勁把門打開，出來之後，發現其他10個艙門都緊閉。」

事故發生之後，工作人員通知公安等部門趕來搶救，把傷者送院。傷者分別被送到深圳市人民醫院、鹽田醫院及大梅沙醫院治理，有傷者被送抵醫院後證實不治，也有重傷者立即送入手術室施手術急救，大部分傷者受到骨折等創傷。華僑城工作人員趕至醫院協助，也有傷者家屬趕來探望傷者。

深圳副市長張文等高官，迅速到場善後。在現場維持秩序的一位東部華僑城的工作人員認為，事故由機械故障引發，但具體原因還在調查。

有消息稱，「太空迷航」是東部華僑城自主研發的遊樂設施，但東部華僑城集團辦公室負責人在接受《南方都市報》記者採訪時則指出「太空迷航」由國外引進，也由國外相關人員進行安裝調試。
2007年11月4日中午12時許，東部華僑城大俠谷的叢林纜車在半路發生故障，幸故障在2小時修復。2001年4月30日，深圳世界之窗發生氨氣泄漏，事發時遊客不多，未造成人員傷亡。

廿年前啲偷工減料可能無而家咁強

雖然我都好同意巴打你講既野
但係360一開個陣死過人喎

大灣區

旅客快啲認係屈鳩遊樂場啦

你話如果係鳩鐵嘅話就爽爆

他們都是小孩子阿

其實廣東珠海堔圳果頭既既遊樂場，好多我老母由都帶過我去玩，
以前黎講佢D 設施唔係偷工減料問題，一直都係保養差，保養求其先容易出事。

所以支那既遊樂場真係啱啱開幕果幾年好去定先，過幾年就好易出意外

P.S. 我而家等睇上海迪士尼幾時出意外

咁難中都中左
可以屈錢, 歡樂lor

厲害了我的國

昂坪纜車墮下事故發生於香港時間2007年6月11日晚上約8時20分，位於香港大嶼山的一輛昂坪360纜車於途經赤鱲角南路旁的纜塔時，突然從52米高空墜地[1]，由於當時不是營運時間，纜車上無乘客，事件中無傷亡；此次事故為昂坪360通車至今最嚴重的一次意外。

掃QR比帛金掛

叫雞、利是、帛金都可以用支付寶

厲害了我的国

亂講, 昂坪360 幾時死過人呀

改名做極樂谷喇

好波

中囯最興老屈, 9up 100次成真

360只係跌過吊車, 無死過人

沒事兒沒事兒

呢個好似係東部華僑城
話說出事前幾個月先玩完，部野係轉得超快，大約感受到2-3G

廿年冇事
即係保養問題啦

南港島都係大陸無人駕駛車

無source係度9up

屌細個玩過 命大

歡樂谷係 華僑城入面既其中一部份黎的。
我十年前去過，當時對佢都冇乜信心，所以冇玩到

咁大件單都係網民爆料 而唔係新聞報導

放心啦，實無人死，皮外傷，沒事兒沒事兒

熱

細個坐過個過山車 chok 到差d飛出街

講講下都唔知有冇曼德拉效應
支那五毛就開始散播昂坪360死過人
咁撚假嘅fake news都有2個正評
07年嘅事都記錯 都唔知係太細個抑或係老人痴呆

没事儿 没事儿

沒事兒 沒事兒

有沒有傷亡？

尾油！尾油！尾油！

通過！

巴打係咪記錯呀 海洋公園先死過人 前幾年鬼屋單野
Btw op其實發生過幾單嚴重意外

狂歡之椅個fd, 狂歡幹線

歡樂谷
記得以前喺亞視日日賣廣告